麻煩大陸有樓既入一入黎 （3）

1001無人開
新一年祝大家個區快d賠快d發展

繼續討論
粵港澳大灣區

深圳重點發展片區

羅湖區(商業) - 十大片區

十大片區:
蔡屋圍，湖貝，水貝，笋崗，深南東，

插花地，清水河，梧桐山，蓮塘，布吉

羅湖區中心區

蔡屋圍商圈，國貿商圈，東門商圈

羅湖區城市更新項目中的超黃金地段

蔡屋圍-京基100

-------------------------------------------------------------------------------------------

福田區(金融) - 一核兩廊三帶八組團

一核: 福田中心區

兩廊: 東西兩道綠化生活休閒廊道

三帶: 彩田信息經濟産業帶，深南益田金融帶，深港合作新廊帶

八組團: 中央區，車公廟，金地-沙頭，香蜜湖，梅林，福田南，八卦嶺，華強

福田區中心區

福田中心區，車公廟中心，華強中心

福田區城市更新項目中的超黃金地段

崗廈村-天元

-------------------------------------------------------------------------------------------

南山區(創科) - 雙中心六片區

雙中心: 深圳灣總部經濟區，前海自貿區

六片區: 前海、蛇口、深圳灣、后海、留仙洞、高新北

南山區中心區

后海總部基地，高新科技園區

南山區城市更新項目中的超黃金地段

大沖村-華潤城

-------------------------------------------------------------------------------------------

寶安區(物流) - 大空港計劃，濱海公園， 國際會展中心，深中通道

大空港計劃

濱海公園

國際會展中心

深中通道

[url]
[/url]
-------------------------------------------------------------------------------------------

龍華區- 宇宙中心 (吹到咁大應該唔洗介紹)
---------------------------------------------------------------------------------------------
---------------------------------------------------------------------------------------------

2017年度深圳市房屋征收補償基準價格

新政策<深圳市房屋徵收與補償實施辦法>，政府徵收或棚改的話原村民戶口賠樓最多至480平方米 其餘多出黎既面積以補償基準價格以現金去賠償，非原村民戶口則賠樓至150平方米，其餘面積如上。

但由發展商徵收既城市更新項目就冇咁既賠樓限制。

想問下大陸買樓有咩要注意
上網睇緊珠海/深圳d樓
睇到d range都好大
同區20幾-50幾萬又有 30-200幾萬都有

同埋Budget ~40-50萬而家有無咩好選擇？
想放租/等升值

會唔會買樓花?

留名學野

睇下近唔近地鐵
同重唔重點發展區
巴打點解想買

我絲黎 想當投資
最理想係放兩三年後升值可以滾大舊錢同男朋友係香港結婚買樓咁

係網上睇到有間 離地鐵站6-700米
賣19萬連1.3k租約
Search過同區樓大約30萬
佢平10萬有多 話業主生意蝕所以急賣
呢d多唔多伏？伏位會係d咩？

無親戚朋友有大陸買樓經驗 所以無咩人可以問
誠心請教

唔會 始終覺得大陸有現樓收到好似安全d
同埋睇過好多新樓都貴

我都係等緊8號線 快d起好 就爽歪歪

我7號線前年通左都係咁，加得少少租。

有得加好過冇

樓價呢 升幾多

農民房邊有咩樓價。

以前都有聽過有人賭輸錢要成棵樓放出去
不過呢類樓冇房產証其實買方或多或少有d風險
始終個名係一開始有登記果個原業主

其實呢個post好似都幾多係原住民有股份分紅咁

家人有廠地既留名
宜家收緊租，簽左5年約
暫時應該都無咩變化

快d賠

巴打 記得你
個度幾多方

塊地就千幾
樓面面積就二千幾

千幾就做到廠 生產咩

係咪有巴打都係松崗潭頭？

老豆話華潤收哂成條村 但仲未講點賠

點會未講好價就收曬

lm

石岩留名

工廠仔黎，汁左
宜家租俾果間做也就唔清楚了
一個月收幾皮人仔無咩用

藥王巴覺得華潤城啲樓仲有幾多上升空間？

傾緊新村舊村都收，有股份既人已經收哂禮盒食盆菜！

商住樓同內村樓賠既錢唔同，大約就2千平方賠3-4套房（紅本），再賠錢。
（利申返我都係聽啲屋企人講，無股份 ）

不過唔洗心急，起碼等8-10年，將來會起統建樓，到時會分，有樓就收錢收樓。內村啲爛尾樓就單計地平方

收到風福永會被政府收來搞馬路，好似預計只有錢，仲要唔多

高新北區準備發展緊擴張南山區科技產業，因為果到仲有好多舊區，另外後海總部，深圳灣總部基地都係重點發展，只要有呢D各產業總部向到或不停進駐，南山區人均收入，購買力，樓價就只會一路上/小調整，由其是你高新園有萬象天地，呢個商場真係為華潤城加左唔少分。否則就只係一個向科技園零配套嘅小區，萬象天地係整個高新園唯一購物中心，可以話係帶旺左成個區，令到高新園區向下班後唔再係死城。

來左香港個班人仲未傾點賠

鳳崗留名 無股 叫做有棟屋加層樓 這幾年深圳帶動翻左一倍 平均2萬平方

屋企有塊工廠地
依家同政府就傾完
閒閒地都有幾千個收
問題佢地兩老就話返去姐
咁多拎岀黎都幾麻煩

聽講近排仲分左個回遷舖，但未知實質價值幾多

與其買大陸不如買日本樓

因為內地租金升值慢，得樓價升得比較快

有房產證有得賠
唔係單計股份

傻咖咩 大把人有股份無地 點賠呀

有房產證 係原居民來 只不過來左香港

幾千個會唔會少左d呀
介唔介意講下位置同尺寸

開左幾次大會，有房產證 / 股份都有得傾
我諗你問一問啲有份既親戚好啲
因為去左香港佢唔會特登通知你

無股份係咪無誠意金收？？
聽聞我娘家果邊每人20萬誠意金 但要有股份

誠意金呢d其實度度唔同 個個發展商唔同
同bouns差不多
可多可少
股份你意思係咪戶口

有冇兩萬呀

我都唔清楚 佢地而家好似論股份 阿公阿婆走左都仲有得分咁
我爸媽以前係原居民 而家無戶口 無股份 係咪會乜都無

應該真係傾緊，大陸D親戚開始想郁我老豆D樓。

大陸有兩棟 但全部唔係紅本
一棟係啡色本
一棟乜都無 得兩張紙仔（內容大約係講批淮建築許可之類） 阿媽話好似有本綠色既 但比條村收左
咁既情況係咪未必有得收？ (全部阿媽名 但戶口取消左 ）

阿公阿婆走左咁佢地股份照計打散落你阿媽個面班兄弟姊妹度喎？

班親戚又無講 淨係話過返幾萬比我阿媽
如果我阿媽繼承返阿公阿婆3份1股份 會唔會比返個戶口佢架

係會分番俾D仔女架
之前我呀爺走左
D股份都分左俾我呀爸三兄弟
你D親戚似乎暪住你地

每年幾萬定點先？有股份既話據我理解係每年分錢喎。
同我老母之前一鳩樣比班仆街親戚過一棟，最後同埋佢兩個親戚搵埋律師返去嘈先折返掂。

一次過幾萬 果度阿媽話算 女嫁左出去就唔好爭喎
我比較在意佢自己啲樓多啲 雖然係原居民 但無紅本又無戶口

大陸啲親戚唔係好可信 原諒我問多個問題 佢地話我老豆大陸果度比政府拎左去做綠化區 其實係咩意？係咪無得收？

有紙有名有簿就okay
無戶口都收，可能到時少啲咁解
叫你媽媽睇實啲

唔好信你班親戚，見你父母出哂香港一定想諗計食埋你地個份。 Btw你個度邊區黎架？

擺明比啲親戚吞左
個戶口可以留返比子女（轉名）
我呀爺都未過身 為左佢一個戶口同大陸啲親戚有啲都反左面
一年分幾萬人仔咖

沙井一年分過20萬人仔 啲大陸人嚟香港買樓咪咁解囉

咁就要睇農民本塊地有無你媽名/加名寫既合約

出左香港無戶口，地 / 樓係你屋企人名就okay

廣州有地,等發展收地

迫貴完本身用8XXX一平方幾收地+賠樓比本地人
之後計唔掂條數 出古惑搵政府收 個價西到仆街
而家政府應該唔敢亂咁強拆

蓋清原來大地主

唔該曬咁多位巴打

龍崗區 應該有排等

巴打我都係龍崗區
應該起碼要10年先有進展
我舊年年頭簽左同意申請收地

布吉留名
最近簽左意向書
希望快d收

巴打近中心城果邊？我果邊乜都未有 仲聽聞比政府列左做綠化區

龍崗區留名
最近都簽左意向書

我都想係近中心城果邊
我果邊係龍崗既1d小村
如果政府收都係跟市價架喎
我有FD都係俾政府收左 3萬蚊平米左右

3萬都還好啊 我爬文話無戶口係計150平方 其他會計基淮 得萬幾蚊一平方only 巴打你or你屋企人有無戶口啊？有無誠意金收啊 ？

巴打又邊條村 個個都有簽既 點解我仲未有

巴打你係政府收？

親戚講話列左做綠化區 就算收都會係政府

有冇戶口點計我就唔清楚啦
但冇房產証好似會計得少D
我有戶口 簽意向書果陣佢會俾3000蚊人仔你
我唔知其他地方誠意金係咪多好多

好少8號地鐵沿線巴打 得我

唔開村名啦
比中心城再入啲，但都係地鐵沿線

開名可以相認話唔定套到多D料。

點解巴打你會有戶口咁好 移左民都會有？ 我諗誠意金應該就係你拎果3000？ 我見啲親戚唔係10萬就20萬 係每個戶口咁計

細細個已經有個戶口
唔知屋企人點整
每年條村派2.3萬分紅 其實幾爽
但簽個名收10幾20萬我條村冇份..
係邊一個階段架?
因為佢收地好多個階段好多野搞

松崗都有

有冇西鄉巴絲收到風會有收樓/換地？

有冇巴打係松崗溪頭村

但黎左香港應該冇左户口，股份就仍有嫁喎

布吉簽意向書乜7誠意金都無

西鄉邊條村呀喂 同鄉喎

屋企人阿公有股份，但舊年走左
留返會比3兄弟？但其中一個兄弟都走埋，會唔會比佢d仔女

可能條條村唔同 我阿媽話遲過唔知邊年先黎香港既話可以keep住個大陸戶口

會 佢啲仔女分果33.33333%

咩村？

25000 一平方米 算正常？

冇遺囑，會唔會有可能其他兩兄弟食埋人地

邊頭？

我龍崗坪山石井入少少。政府收緊。不過冇條村既尸藉非常不公平

無立既話係照正常分比佢仔女，其中一個兄弟走左就分比佢班仔女。

半年前我個邊個村委都搵左幾個律師幫村民搞股份繼承問題，我呀爺走左個股份俾左我老豆，我老豆好後生出左黎香港，無戶籍，但可以申請番個條村派股份個銀行再填番俾村委，就照派俾你，我見好多都係咁留番俾個仔，個仔都係香港，姐係如果你呀爸d兄弟姊妹唔同你爭叫佢地律師見證簽放棄股權書再打手指模就有法律效力，再俾番份幾十頁副本俾你，另外我見到同村有個家庭份股份留俾3兄弟，排第二個個死左，但都要照分成3份，一定要直接分俾死左個佢d仔女，都係兩個33%一個拎34%，我聽律師講的

新黎報到

有無長安鎮 烏沙/沙頭/上沙同鄉

紅星。

河西個邊

巴打同鄉 新年有冇番去

34%係大仔？
咁都公平d

因為好難除得盡33.333333333%如果兩個分就5050，但3個一定有個多1%

其實股份同戶口有咩分別 分紅係睇股份定戶口？
之前阿爺走左 我阿叔即刻搵我老豆簽左份放棄乜乜銀行既股份（因為係我阿叔養阿爺既，所以佢簽左） 其實呢個股份係咪就係你地講開既股份 ？？？ 我仲以為係某間上巿銀行既股份only

股份係你擁有條村既股份
姐係如果有D發展商成條村咁收
有D公家地同埋公路你係可以分到錢
同埋而家大多數村都有D地租左出去俾外地人開廠房
果D收入就係每年既分紅
所以有戶口唔一定有得分紅

我聽講有d村係借銀行錢出分紅，你老豆死都唔簽嘅，兩份分都好，講真你呀爺有股份分洗咩你呀叔養 閒閒地最少都幾萬一年，有d村分成幾十萬一年

分紅真係可以好大上落
有d村 幾十萬人頭
有d村幾千

等緊南山舊改揮手區

層樓老豆，下個月比層樓我，因為佢決定樓換樓，值300萬，但好似又話裝修，租比人住，收租

其實鄉下啲樓自己起，好似冇房產證個啲，第時人地收地，點證明棟樓係自己嫁？

深圳就村民登記
叫咩歷史遺留XX建築普查登記

上面就主要既文件
仲有稅單果啲做backup

我自己有3本野，兩本紅1本綠，係地加建築物，本野第一頁有寫咩國土局之類，入面會寫埋你塊地面積幾多，建築物面積有幾多，好似係好多年前搵人特登度完再寫番面積幾多平方

紅綠本已經係房產証
果啲一楝楝既農民樓/小產權房冇呢啲紅綠本

咁都有同鄉 今年好番 一年最多返2-3次 返去好悶冇咩做 索性唔返

想問下東莞有無發展潛力？
聽屋企人講好似有地係東莞果邊

我爸媽話乜都冇
唔洗證明，話啲樓係我就係我既
係咪玩完，到時渣到冇

有，都冇點發展過潛力係有，都係睇深圳廣州有咩政策基建可以帶動下，主要睇就近廣州南沙自貿區，寶安大空港發展，廣深科技走廊嚟打飛機嫁喇，詳細可以自己google下。

東莞邊個鎮？

唔出奇呀 我地果邊咁細，可能我地老豆老母都識 成日都見到有D香港人係村口餐廳

龍崗 沙梨園報到

村口係咪即係近佳華/南城百貨個邊 我係好近西鄉中學個邊 你咁講一講 我細細個識得嘅鄰居好多都過哂黎香港 而家感覺上本地人好少 外來人好多所以而家老豆老母都好少返去

鳳崗，塘厦？

福田 無啦啦停左收樓

深圳剩賠錢好似都冇5皮一平咁高

一個人袋哂?

懷疑幾千個d中間比人食左

收樓即係等運到同中六合無分別 其實好被動 [img][/img]

380 算少啦
巴打慳d洗

想問板田個邊 會唔會收樓 我見銀河coco park收左附近地方起樓同商場

村無公家地租出去咪無收入 有幾出奇

沙井沙四賣左，賠錢賠得少所以要樓。
分左兩個單位再加本身一層統建

沙井都3，4萬一平

一平方計價高至低 深圳 廣州 珠海 中山 東莞 惠洲

點排?

你已經排左，係中山 東莞難分高下。

以市場成交量排都係?

一樣，交投活躍樓價都唔差得去邊。

巴打 點睇惠陽同大亞灣?

係呀 附近得番果度有港式茶記係好食，我屋企都好近西鄉中學，行兩分鐘

大陸放年假到幾時 有關機構開工未?

而家D收地 班甚民為左人頭搞到大量假結婚, 有D中出埋

應該同你住得好近 分分鐘鄰居都唔出奇 我都係行幾分鐘到

好多近親相姦
打亂種

想問巴絲如果大陸有樓/有地 係咪一定得男丁有得分？會唔會直系親屬都可以有權分到？

有登記業權嫁嘛無論係國土局定村委股份公司，唔係話返去話爭就爭。

唉屌 ，個陣我條村一收地，啲十年唔翻一次大陸，覺得大陸係鄉下地方既出嫁女，聽到有錢分就好似餓狗搶屎咁搶撚晒啲平方，差唔多一半家產咁濟 ，屌你老味個陣我啊爺死前話係祖地留俾男丁，而且明明好多原居民好多都淨係留俾男丁

大家記撚住要立遺囑，唔係就好似我咁

西鄉有三層樓

果陣冇去村委搞轉名咩?

應該就冇

Fat fat

利申：河東果邊

年假放完回復正常未?

聽過未見過

係咩類型樓？自己起嘅定係買嘅單位？同埋知唔知上面幾錢一平方 上網搵過一排都搵唔到呢方面資料

陽光花園

講真上網搵真係得啖笑，最好落地睇

兩層係呀爺公司（合作社）換地留俾佢啲仔（我老豆），一層（真係一整層）係自己起（其實好似有八個單位不過全部都係公寓房）

無立遺囑，等於係你呀爺所有仔女都有權分，真係好麻煩呢種情況，我都經歷過

西鄉巴絲有冇收到風佳x業係咪已經收左一半以上？

有冇ching 鄕下係東莞？有親友發現咗一張已過身母親遺留一張東莞xx鎮居民建設用地許可証，寫住1996年買咗一塊地，並且有國土局印章。由於大陸已經無親戚，又唔知塊地有冇俾人霸咗或起咗野，想返去東莞了解一下，但應該去搵咩人？

先去村委問果塊地現況，如果要起樓拎張起樓紙去國土局查詢有咩程序，再返去通知村委。

有問巴打知道淡水嗰邊政府係咪禁止私人收地？

順手問埋東莞沙角嗰邊係咪都係同樣情況？仲要起都唔比起？

20幾年冇返去，如果塊地俾d村民起咗樓咁點算？

睇你想點算，想拎返咪打官司。

thx ching

唔清楚其他地方點禁止，但羅湖區有同樣情況有新規去限制舊改。

詳細註解

中山有樓 係新建小區住宅 買個時7800一方 而家差唔多18000

拆緊200幾平
要等3/4年先有樓 老豆要有樓先再賣樓
換番香港既樓 等到頸都長埋

又多個上沙巴打，係咪二期果邊？上沙花園？
起碼你地22年前起好，塘晏龍秋連收都未收有排等。

其實有無人打算開個TG谷交流下

新手報到

羅湖區東樂花園(無電梯唐樓)
2017年1月買入，人仔400萬
博佢舊改翻兩翻

有更新公司進駐了

agree

開咗group，留TG我add你

係呀 花園同東莞都有 主力個棟都係味收到
巴打個棟係塘晏？？
22年真係唔敢想像香港既樓價
我覺得香港遲下高鐵同基建愈黎愈好 真係想像唔到
巴打有無諗過日後番上沙住算

好似上年已經開始賠緊租，東苑上次返去見開始拆緊，上沙花園仲未拆。係呀向塘晏，拎d租買間向香港買啦，放租出去又值租D。我反而覺得深圳會好快趕上嚟，各區政府都好落力發展。到時成個大金沙起好可以諗諗將香港層樓放租出去，自己上去住一兩年睇下慣唔慣。

細佬想請教下依家邊度值得投資下 拎住幾十個香港買唔到多一間 平平地想搏幾年升返d 去珠海中山買定都係買返深圳好 還是去鳳崗果邊值搏d

有冇tg群加下

@kevinho5811676

想問龍華係唔係一線位
有物業近龍華地鐵站

關外二線，一線係福田南山羅湖。

聽講萬X同銀行關係交惡
銀行唔借錢比佢

我後日返鄉下簽第二次名啦，因為出左評估了，170平方 冇戶籍 賠$410萬人民幣，原來瓷磚同其他野都照計錢，鄉下龍崗坪山石井、比政府收

我都係寶安西鄉個邊
比大陸啲親戚謀住緊層樓
我老豆問換樓啲野 佢地就hea答轉話題
跟住又話我地係香港住不如賣埋啲樓比佢地唔洗煩
我想問依家係咩情況
以前一直不聞不問 但唔想睇住老豆比班親戚呃

係呀我老豆係天台 無聊整左花園仔 佢都有賠
一樹一花都有 好正

Tg: kiso3 樓主唔該加埋我tg入谷

想問下咁多位ching
到時發展商起完樓 我係咪要補番足稅同地價先有房產證?
如果係 要補樓價幾多%?
有無人有相關知識?
利申:私人發展商收

你要賣樓個陣先要比
我之前拎左幾本紅薄
都無比過

那龍華站的物業值唔值錢
十幾年前用廿萬港紙買的
個時即約24-5萬人仔
80平，有齊紅本

Tg: vanbc 唔該樓主加埋我tg入谷

同你一樣case
的親戚侯住哂

Same TG：Dammm7jai

冇呢個id

可唔可以加多次 @Dammm7jai

wrong id

如果到時賣 清唔清楚要補番樓價幾多？

大金沙

大金沙從2012年福田區政府開始提出發展大金沙片區項目，大金沙片區當中包括四大城中村沙尾村、沙嘴村、上沙村和下沙村，三大工業區即上沙工業區、金地工業區和沙尾工業區，舊住宅區包括金地花園等。

大金沙城市更新項目是首個將產業規劃布局與城市更新改造互相銜接，通過“植入式”的方法，提前將產業、土地規劃需求統籌到城市更新改造過程中 的整片區舊改項目。

深圳灣區

作為深圳灣沿岸片區對標同是深圳灣片區座擁華潤，中海油，恆大，阿里巴巴，百度，騰訊的后海總部基地、

和招商，中信，萬科，中興座陣深圳灣超級總部基地。福田區對大金沙片區的規劃和定位來看，未來大金沙片區將被塑造成福田濱海地區的門戶形象頂立於深圳灣區。

在大金沙所有規劃上包括任何細節已經於近期完全規劃完成。根據2013年福田區政府以片區產業，功能結構，功能分區，內外道路交通，土地利用等基礎上大概規劃出大金沙藍圖如下。

大金沙總平面圖

大金沙空間效果圖

內外交通

隨著深圳地鐵七號線、九號線建成，大金沙片區軌道對外交通大大提升。未來內部道路亦會重新整治。而片區行人道路方面已決定地面行人路之外，再發展出行人天橋接駁所有區內各商場和大樓(對外亦將建新型天橋由下沙KKONE 接駁到車公廟商業區)，連同原有發展中的地下街(暫時只有上下沙有實質工程按規劃施工)(地下街貫通經往由上沙地鐵站-伙頭嶺路-建文路-貫穿上沙花園原址-上沙舊改一期-KKONE- 下沙地鐵站-車公廟地下街+地鐵站)。 發展空中地面地下，三層空間的行人通道。

上沙一二期舊改規劃公示圖
橙線箭咀為地下街 ，黃線箭咀為天橋

分期實施

福田區城市更新辦的規劃部門介绍，大金沙片區會被劃分為15個城市更新單元，通過近、中、遠期的統籌安排，近期有序啟動條件成熟的更新單元，中期逐步搭建空間架構，遠期實現片區整體重建。

已建成更新單元GX02(下沙村京基濱河時代)
GX11部分(沙咀村綠景紅樹灣)

在建更新單元 GX04(上沙村中洲灣)

已批准更新元 GX09，GX10 (金地工業區)

GX11部分(沙咀村萬科項目)

有關大金沙文章LINK

影片

國家強大 唔要民主了

試多次

Add me pls @mayday2017

tg: jinrakujin

到時一齊約定食下串燒
Btw上沙好似呢幾年都無盤菜食
唔係可以一台連登巴打坐

巴打果棟咩村，幾大到？

講出黎會自爆 都幾顯眼

好大平方嫁?

大亞灣區 幾時先收到

有無人大陸層樓係同人夾份起?

有，紅本係成層樓咁計

基本賣唔到咩錢，係靠收租同等收地

Please add

你private咗

龍華區巴打 想入谷 @onv876 唔該

你都係private咗

同人夾份起屬於不正規做法 雖然有限層數

btw駛唔駛村長簽名?

村長一定要唔反對
我個到合法9層
但收地是只可當五層計

廣州南沙 呢排條村傳收地

之前習大大定左深圳前海 廣州南沙 珠海橫琴發展自貿區，呢三個地方樓價已經爆上左一兩年，其中前海本身地理位置優越樓價現價太高已經唔值搏，橫琴位置偏遠珠海政府發展資源，魄力不足。

唯有廣州南沙 本身地理位置優越處於廣州南部接近東莞深圳，等同大灣區中心位置般，早兩日廣州政府推出左新城市規劃將南沙定位為城市副中心，政府全力推動南沙區發展，有城市副中心 國家自貿區呢兩個名 雙引擎推動下一定發展得好好。 最重要嘅係依家樓價仲好低水。

之前聽有d人講又唔係咁 即係條條村都唔同計法

補返資料， Ps 廣州番禺區廣明高速以北嘅地方亦都向[廣州市城市總體規劃(2017-2035)]被納入為廣州主中心去發展，潛力比南沙更大少少，因為地理位置接近廣州市區。

老實個村長反對嘅話都無好日子過啦
個時都比左唔少酒水個村長

你同人夾份起完點分法? 得五層先計

不過我情況比較特別
我地唔係原居民
我地塊地都係同村民買黎起
所以一直努力同村長保持良好關係

起個時做到似兩層樓格局
左右一人一半
左右兩邊都有自己嘅電梯

Add多次 thanks

same

有冇巴絲都住鹽田

Add多次sorry

@usernameisnotrequired
唔該哂

巴打 好奇一問
我板田 120坪方 有五層樓 但我得一層
大概d價點計

同埋大家有冇telegram/其他social media嘅group可以傾下

add me tg
thz

有無人有宅基地? 起左樓未?

btw有無人有農田農地??

tg:wahakaaa
請加我thanks

有冇巴打住坪山碧嶺
想問下依家係咩情況

近我喎。未收咩你個頭？

未收啊.聽講發展商有請成村人食飯.冇返去食唔知情況

咁好。發展商收。 我個邊政府收。

發展商收定政府收好d?

發展商先公平。 政府收唔公平

發展商公平? 講笑定玩野呀?

我鄉下政府收。冇村戶藉。要樓最多只可要150平方樓。唔要樓就 頭150平方賠$22000一平方。150平方打後每平方賠$8000幾。 我阿叔有戶藉。佢間屋得幾十平方。照賠480平方比佢。佢唔要樓。480平方都係賠$22000一平方比佢。

有無發展商出offer? 個價係?

村落地區。冇發展商睇中。因為會起大學城。我鄉下會起馬路

想問下紅簿係起樓後先有得攞定有塊地已經要攞?

房產證？

政府收左未? 你阿叔咁就成為千萬富翁 冇戶藉有得賠已經ok

我鄉下賠個價都無你高

係 但房產證唔係講間屋咩? btw 改左叫不動產權證

我塊地只係有文件 會開始起樓

姑姐揀完三套一千尺樓。再賠幾千萬人民幣

等緊簽名

加埋@Iamyourfatherrr
大家交流交流

有無人惠陽有收? 賠幾錢一平方??

一炮過。強國好堅

我姑姐收幾千萬都係一炮過呀，遲d仲有搬遷費

ｆａｔｆａｔ

但d錢可以點攞落黎先係一個問題

佢係大陸人黎

蓮塘口岸附近有兩層樓放緊租

聽聞收樓有兩種賠償 有人住緊賠多d

之前聽有巴打講娶個女人生埋仔賠多d係講緊咩?

求加。

有冇巴打係租緊學位出去？唔係太清楚個操作係點

有無固戍有樓既 bro
好似無咩消息要收地收樓

近d 沙頭角

大亞灣啲地其實值唔值錢?

你有地?想投資?

其實深圳出租洗唔洗交稅?
好似咁多年都冇通知過要交果d野

澳頭 地70坪左右
值幾錢?

幾十

租比私人理論上唔洗

南朗鎮咩環境

聽講重新分地 以前有地既人會因為戶藉轉香港變左無地 真唔真??

香港入息，香港有樓供緊，想係深圳買樓，講問有無得做樓按？深圳要唔要加壓測試？

一班ag在搵食

Push

龍岡 留名

淨係買地唔起樓是咪晒鳩氣?

lm 順德有冇份

多唔多人入左group?

應該多啦呢度都靜哂。 加埋我得嗎，松岡巴打。

棚改個價係點

上個post搵既
不過棚改可以簡樓換樓

我果度就未有消息 可能純粹登記做統計

有冇人敢買小產權房

有風聲/收緊果d升到hihi 又無得保證收到 收都收到2046 雞肋

加埋 @Kman2332 thx

換樓又得 直接賠呢個價又得？
咁好

碧桂園用兩億收撚左我兩層垃垃樓 終於可以唔撚洗做了🤤

咁堅抽？ 有冇圖睇下

巴打, 我老豆係東莞石排鎮有塊地仔, 唔大, 面積大概香港村屋再大D 既size, 上面起左間3層既屋咁樣, 係N年前呀爺買落俾老豆, 咩農村地, 紅簿仔個D 野黎, 堂大佬話塊地衣家值300萬

鋪位其實靚, 因為對正大街, 衣家地鋪連上面一層租緊俾人, 收3000幾人仔一個月, 但已經好多年間屋冇裝修過, 老豆本身想用30 萬人仔裝修過佢, 租貴D,

但點知上次番去D 堂大佬遊說我老豆叫佢起高佢做十層八層間哂做套房出租, 大概要150-200 萬人仔到, 我老豆聽到有機會做地主已經即刻心都雄埋, 事關我D 堂大佬係我地塊地後面已經起緊16層, 做同樣既野, 一個套房租800人仔一個月, 佢地賣哂樓 夾左8球出黎allin, 話必賺, 叫我地學

我想問下咁多位巴打意見:

1. 黎緊我鄉下有冇咩大發展, 會俾發展商/政府收地, 好似上面位巴打咁賺一大筆
2. 個頭有冇咁大住既demand ?
2. 有咁大demand 既話, 係上面用塊地做抵押問銀行借錢難唔難 ?

個個都賭你唔賭 人地賭贏你會後悔到變灰色
但本身無本要借你又尷尬d

邊度 巴打恭喜你

兩棟 12層電梯樓 幾年前係自己塊爛地到起

仲有棟得3層既垃圾屋下個月炸撚左佢起夠7層博佢遲啲收先

東莞長安果邊 好多人都係咁做
回報率唔高但都叫有
重要係以後賠錢俾你計多好多
你要起就快快趣趣跟大隊一齊起
到時得你一個起 停你工就仆街

有錢就上啦 未來大灣發展真係有機會收到埋黎

邊到可以值2億

咁就唔洗做
好羨慕
不過巴打本身都有d家底 12層都唔少野

應該都係得深圳/廣州?

有冇巴係觀湖個邊 新田舊樓個邊會幾時收

起碼要有一萬坪

但照理深圳就應該幾年前政府已經唔俾起樓
廣州唔熟唔知

1百萬cash 係有既, 本身用黎係香港買樓結婚, 冇理由拎哂上去咁搏下話.....
等收地都唔知等到幾時

D 堂大佬話可以同contractor 借, 起完俾番幾層佢當還, 呢個方法又搞唔搞得過 ?

好多人咁做.幾層就咪搞.一層左右都博得過

依家唔係.遲啲起唔到就喊到無謂.
屋企人係最後機會借咗百幾萬拆咗間2層嘅爛鬼樓.起咗5層高嘅樓 每個月收緊2皮.收咗近十年.依家等埋政府收

千其唔好
一百萬你到時收租＋自己香港儲好快番黎

留名

要睇地方，你邊忽！我所知小桂，小徑同南邊灶巳征，村戶口每個人頭分二百幾萬買斷！近淡水新橋賠三百幾萬，另有自建房一賠一，一層賠一，兩層賠二，如此类推！田地同果園另計⋯⋯
利申..鄉下都是大亞灣、自己村二棟自建房同45畝果園！

上面個張價單 邊度出處

同contactor借 有咩成本？
當借100萬起三層
起完比一層佢
咪零成本有多兩層？

岩 聽屋企人講過 幫你起 起完分番幾層比佢地

我想知咁樣做其實會唔會有d咩手尾？

成本就係你塊地 你出地 對方出錢 起完對分 傾好哂合約 睇清楚永久定有時間限制

咁荀仲洗咩諗
計好數 合約寫清楚應該無野要考慮
係要諗清楚合約內容 可以保障到自己
例如起到一半走左去點算，用料質量
到時想成幢賣出去 contactor唔同意點算
寫清楚咪零成本 9衝啦

上面位巴打提到 D terms, e.g. 起到一半去左, 起好成幢賣, 年期, 你地係點玩? 想參考下
其實真係幾心動, 塊地接近唔洗錢咁得黎, 衣家又有個發達機會

我都係鳩up
純粹諗下有咩可能存在既風險 諗到就講
所以叫你定清楚合約內容 保障到自己既

但係起高佢呢個做法 點都做得過
好多大陸親戚都係咁起
靠收租都唔洗做 塊地又愈升愈有

有錢最好自己出

其實我未聽過起到一半唔起
好老實 依家起呢d樓 如果唔係4大區 你租唔會租到好多錢
起黎係駁比人收
加上起完佢都有so 佢可以分番你幾多層 人地點解要玩你
只要前期傾好左就無事啦 睇清楚合約
佢有錢無地起 你有地無錢起 win win 雙win 唔好咩

利申:我條村有人都係咁 一方出地 一方出錢 起完對分樓層
依家深圳好多村 唔比再起呢d樓 如果你有得起 我覺得起左先 橫定你塊地放係到都無用架啦

我好似認真左 我都係做番cd-rom算

多謝哂巴打你答我先
一開始就係諗拎30-40萬出黎重新裝修, 第日收番租起馬5, 6000人仔一個月, 回報都好好
D 堂大佬都有講要起就快D 起, D 政策年年改, 好似上年佢地可以起十幾層, 今年改到最高只可以起十層, 同埋佢地話有錢最好自己起, 所以佢地先賣哂D 樓allin

另外一樣我concern 就係可能根本冇咁多人想租, 上面個需求點我零認知, 拎哂D 錢出黎起萬一收租收唔番就仆街, 收地又唔知等到幾時
anyway, 等D 堂大佬搵D contractor 問下terms 先再計計

上半部我一開始答過你知
下面就有錢就自己起
你果頭招租我唔熟
但我果頭就無問題 都租得出

本身有5層舊樓諗住翻新再起10幾層，點知一拆就冇得起 依家比緊人租大排檔$5000一個月，好唔抵 遲d徵收點算 好似有萬科黎睇地方

深圳記得係11/12年打後就嚴格捉起樓

裝乜野修啊 更係局佢地起樓包裝修啦
不過你東莞就難租d 就算租到都唔會高 因為起黎係駁收樓
如果你係工廠區 市區 多人流就好租既

係呀巴打，我對石排真係唔熟，以前就話好多廠係東莞，但係都搬走左好多la, 所以真係唔知租成點

所以拆左就灰灰地

好撚慘，明明有五層。

應該deal到3層面積ge

嚴格捉起樓前起完.個時阿爸阿媽日日守住個工地驚死人黎捉

點可能用乜乜街乜乜街道既價去收

一定傾唔掂
一條條村收先正路

政府收就係咁嘅價但成功率好低，由其是村民只賠480平方 非村民180平方呢項已經冇人肯簽。

如果只有180平米
真係蝕到仆街

大家有咩方法留意到上面收地同發展既動態

真係偷雞唔成

發生大事

城中村整治?

Detail

上年深圳福田區城中村已經率先整治完成

福田將投20億元推進“新城中村”改造

計劃用2到3年對15個城中村

進行環境綜合整治

福田區：對股份公司的扶持從未間斷
其實福田區城中村環境綜合整治提升工程2016年就已經開工啦！上步村，石廈村，上沙村等6個城中村是第一批開工的〜

另外，深圳早就制訂了城中村拆除重建項目地價返還扶持政策，福田區也於2013年出台了“福田區城中村拆除重建項目返撥地價款使用實施細則”。

為此，今年“兩會”期間，市人大代表趙煦東提出，目前城中村改造已到深水區。他建議，進一步完善城中村市政基礎設施和公共配套設施建設，以促進城中村舊改和城市更新。

“福田區城中村拆除重建項目返撥地價款使用實施細則”目前尚處於修訂完善中，福田區政府對股份公司的扶持政策和資金投入從未間斷。

福田區政府投入5811萬元扶持資金，帶動股份公司投資超過1億元，建成或基本建成了33個市政基礎和公共配套設施項目，包括：

道路工程2個，文化體育廣場或設施11個，消防項目1個，供電項目10個，供水項目5個，其他項目4個，福田區城中村市政基礎和公共配套設施嚴重不足的局面得到進一步緩解。

如今，福田區政府又推進實施“新城中村”改造計劃，對城中村環境綜合整治持續加大投入，總投資規模約20億元，計劃用2到3年的時間對15個城中村進行環境綜合整治，力爭在“十三五”期間實現城中村基礎設施環境的大提升。

引入物業“管家”大改城中村老舊管理模式
就在國慶節前，南園街道辦宣布與万科合作，對轄內城中村玉田村進行企業化運營整治，希望走出城中村綜合治理發展新模式。

玉田村位於上步南路以東，埔尾村以西，東園路以北，南園路以南，由祠堂村和向東圍2個自然村組成，地處繁華地區，人流量較大。

万科相關負責人表示，作為政企合作的新模式，“玉田模式”包含“統租運營+物業管理+綜合整治”，將為城中村綜合治理提供新思路，有望解決城中村安全隱患，市容環境，交通等市政配套設施問題。

延伸閱讀：福田區城中村出租屋消防安全“十必須”
福田區消防安全委員會為轄區出租屋設定“福田區城中村出租屋消防安全”十必須“”的基本消防安全標準，為整治城中村出租屋消防隱患整治明確了嚴格規範。

這一規範自9月1日起落實執行〜

附：“福田區城中村出租屋消防安全”十必須“，”

一，必須明確消防安全主體責任人;

二，必須確保消防逃生通道暢通;

三，必須採用套內單獨隔離式廚房並加裝燃氣報警器;

四，必須確保用電單相三線入戶並配備漏電保護裝置;

五，必須在樓棟過道逐層配備兩隻以上乾粉滅火器;

六，必須在每套房內配備一隻乾粉滅火器，兩具防火面罩，一隻強光應急手電;

七，必須在每間室內分別安裝獨立式煙感報警器;

八，必須確保室內單人居住面積達標;

九，必須確保陽台，窗戶逃生口方便暢通;

十，必須引導租戶在入住前接受一次消防安全培訓。

同求 @swb9720

同求@Iamyourfatherrr

同求@PENYo_x

中山坦洲個邊有好多都趕工建就算起好結果都係俾政府強拆 笑撚死

同求 @ss3268

同求 @Bear_M

同求 @Kman2332

次次一有消息更新，就俾TG group 洗板。 上次大金沙個post又係咁。潛一潛水先

Tg黨好煩

吉布有塊地 8千平方
5億賣唔賣到 有曬紅線圖

布吉？ 地皮8千平？ 咁實值5億

點搵門路賣？

同求入谷 @onv876

近羅湖新樓值唔值買
150-200萬

以前舊登個拆遷兄有冇過黎?

求入谷

agent搵食

新果款棚改咪有利政府收

求入tg 南山區巴

布吉邊度？ 已經簽左賠償合約？

利申： 布吉有棟4層樓

係出深圳高速果邊,有中學小學果邊,中國華僑城來收

你屋企人有無寫開?紅定綠?

綠
tg傾OK？
@Kawai0122

少去布吉果邊
近年發展係咪睇住佢唔同哂??

係,好多新盤起緊

深圳區算唔錯 好安慰

關內見頂咗幾年，依家關外樓開始追落後。

同求 @andyurl

整治左既城中村應該短期內唔會有舊改項目?

係咪有tg group?

同求@kyotonawa

求加tg @kyotonawa

個app出左事，覆左好多個

同求@koezo

老母同我都有1層深圳樓 但租金回報低
1層full pay 1層比5成 供10年（得返8年）
老母話想買其他區/供斷佢
惠州點睇

求加tg @noelg 深圳南頭

同求@WilleundVorstellung

租俾人幾錢?

樂園路湖貝個邊似乎都郁左手,
連間幼稚園都拆埋.

3800人仔

大陸有地想放係咪要搵代理?

同問

求加tg @mmmabo 深圳福田

大把人想買地但點搵呢d人?

無人想放地?

同求@chr12

想問下，老豆好細黎左香港，但而家過左身。十幾年前重建賠左個單位收租。
但留起鄉下的當兄弟好似好發。係咪因為年年有錢分?點解黎左香港就冇得分?有冇辦法申請返？
救指教。謝謝

點解要分比你

因為好耐以前出香港會無左個戶口 無左戶口好似就無股份無錢分

見大陸班親戚每年每人十幾萬人仔，一家四口，成五十萬，仲未計收租。
唔怪得日鳩日咁多大陸人有時間黎香港，都唔撚駛做。

原居民成立股份公司將啲地租出去
分得大份果啲每年分紅都多過香港人打一年工

上沙咁大都係得3皮，冇得分都唔肉赤

係咪個個住起香港啲ching都冇得分？有冇人申請得返?
眼見大陸班親戚真係好能有錢

冇呀，集資分股果陣依條村農村戶口，落左香港憑咩分。

Why羅湖係深圳黎講最平果渣

關外仲平啦

福田五個站外萬科90000😅

關內黎講
羅湖應該係先發展反而係一開始最貴既地
之後想發展金融同科技就寧願去平啲既福田同南山
結果而家呢兩度仲貴過羅湖👀

羅湖就得個東門了

老區好多發展限制

上個禮拜又去左轉東門掃街食野了。。。

假期迫撚到年宵咁

我條村未落香港都冇,
只有爺爺麻麻果代有份,
每個月分到4萬, 年末仲有30萬分紅

藥王哥。喺邊到可以搵到。中國政府徵收。對沒有村尸藉賠得少既資料呀？我屋企人唔肯簽。覺得係貪污 唔該

唔該哂你。藥王哥

德興花園好唔好景?

歷史遺留違法私房賠得差唔差?

有人已經講緊 松崗有房產証個啲樓 賣到25k$ 一平方
有望衝上30k$。不知真與假

附近新樓係45k 一平方

$25000少左D喎。
希望快D傾成。

攞撚命 45k
寶安表示葡萄

鄉下邊度啊？。 我諗松崗有撚排

譚頭。
應該無十年都八年，不過都叫做有個期望。

松崗係寶安區呀，依家新樓已經45k。

深圳好在政府各個區都好落力發展，不斷推出優惠政策吸引大企業同全國人才，經濟增速快，有舊小區有農民樓嘅基本十年至十幾內都會遇到拆遷。唔會好似其他相對落後城市/地區，冇人發展租金又少無了期咁等。

大陸d新樓而家係咪興高樓底閣仔複式

根本依家深圳條條城中村都係等緊比人收

有冇人諗過第日高鐵開左會搬返大陸住?我真係有咁諗過

淨係高鐵車費一日來回百幾蚊
去北站都要時間

大陸住最唔慣肯定係網路長城

希望第日惠州可以直到西九高鐵站。百幾一日我ok....

太多城中村農民樓

你唔會慣身邊d大陸人 真係好撚難頂...

我諗會係大陸做毒撚。除左去買日常生活用品同去屋苑行下都少出去

我諗到時我會自己解決到

同求加tg

近福田口岸 羅湖呢d有港鐵接駁關口既地方可以接受，但要坐高鐵真係太遠。

4號綫沿站都ok

佢係西九站好過係羅湖關口出黎。高鐵車上有得訓

早排返去。有好多樓 或商場都拆緊

有冇巴打係崗厦村

屈機

留意高鐵班次勁疏
你上唔到手上張飛果班車就無

之前俾TG 洗哂板，推返俾沙頭兄弟睇。
另外上沙中洲灣一期近祠堂地塊 向3/24已經開售

【深度②】蠔村鲜肉——中洲湾闪亮登场（15页：35-166㎡户型分析首发、16页：展示中心PP曝光）

第十五頁有哂戶型

咁呢個無法。呢個自己預時間

有無巴打大陸有 又住公屋 一陣熟果啲人爆你大獲咪仆街

唔知實際地址其實都好難查
不過盡量唔講俾人知 當然

商品房有機會查到因為國土局有資料，但農民樓冇房產證果D就唔會查到。
好似係

公寓除左冇得落戶口同重首期重稅 仲有咩壞處

水電管理費買賣稅項按揭依商業價格比住宅貴好多。
房產證得40年

度度唔同，有地村去左香港都有得分有地村冇！因為阿公地！睇下班去左香港既村民去唔去爭取...我所知你落香港前戶口屬村同以前繳過工糧或田租既！村委都會分紅被你

Btw 人仔升到

藥王哥資料好詳細。另外小弟有個意見！如有巴打遇到大陸收地徵收遇到不公同村傾唔掂既（除非好大煱），你可以去搵中聯辦睇下幫唔幫到，我有個同事龍崗既，因發展商徵收起樓擴闊馬路收佢間樓，搞到收少左90幾萬，佢同老豆返去同自己村委吵！而村委又企硬.結果佢去中聯辦申訴。最後個筆錢都收齊！

我龍崗坪山呀。都係政府徵收起馬路。村委有權利？

呢期息又高真係正
只係唔知會唔會繼續維持

發展商想4千收 咁低價唔係夾埋壓價都唔信啦

on9到有村民真係簽

中銀手機銀行搞人仔定期有4厘 定一年。

等收樓既你地點同發展商傾offer? 由得村長去傾? 唔怕佢地夾埋水9你地

收租定期百幾萬
唔知好唔好換晒港幣直家

人仔升到

有無人想賣地?

坂田 冇房產證點搞 求救

個人做法就唔等使唔想煩可以考慮下大陸啲行買理財收日息，好價就換哂番香港

廣東江門有塊地，好似話而家幾值錢

我深圳都有棟3層等緊收
請加我交流下

我鄉下龍崗坪山石井好多樓都賣成二百萬人仔。唔明點解咁貴。

垃圾post

新手一問, 希望各前輩好心解答
我家鄉泉州幅地上有間屋,新起好
上下兩層都係1800呎
頂樓係露台
有花園水池(範圍不大500呎左右)

請問如果幅地被政府收購
淨計間屋,正常預計可收取多少錢
(小弟知幅地大概回收值幾錢)
唔該哂!

推～

有無巴打最近賣左樓。 深圳灣12月賣左。 收左首款
尾期仲未有。 地產仔話而家收齊錢係講緊9月賣

仆街蝕息都唔見十萬

福建? 發展商收可以睇附近樓價，但政府收的話每個城市甚至每個區賠償金額標準都唔同。

唔該哂哩位仁兄
祝福你

下沙兄弟上一上水先我
呢排係kk one 撚個d 共享電動私家車都幾正 唔洗養佢 香港學到就好

等收樓 仲有得傾 ？
傾完先拆架喎

睇下大金沙先，上沙中洲灣開盤喇

可唔可以加埋細佬入TELEGRAM
@jesusisthegod
麻煩哂

btw有冇前輩係東莞塘夏, 樟木頭個邊有樓?
知唔知有冇咩消息

唉

咩事？係咪已經冇左？

加tg都無用 一心入去睇收地收樓啲資料
變哂講大灣區中山樓
炒樓同等收地係兩樣野喎

係post到問仲好

樟樹布村中層有間樓(樓高30層)
我見而家報4M人仔

諗緊幾時賣左佢套現先係最好

仲要加TG洗走哂我D資料

南園村咁好地段重建商夠膽死報1:1
本地人仲要個個唔憂食住邊個理佢

有冇講賠公寓定住宅，賠建呎定實呎，有冇送車位，呢D會爭好遠

想學下野。Tg: fungkfc

有冇大沖巴相認

hello

計埋Cliff_Yeung巴 有三個大沖巴打，可唔可以分享下你地賠左幾多平方? 你地果到好似9萬幾一平方。

靚仔前輩
請問1800呎=多少平方？

170平方

我1400左右啦,
賠償就係
地面60% = 商鋪
地面40%+樓上100% = 住宅
全部都係賠1：1建築面積
祖屋就1：3咁賠

果時成家都對房屋唔太熟悉,
諗住城中村都係細單位容易租,
除左自住, 都揀哂細單位出租,
而家細單位味出房產證得6萬幾一平,
我諗出左都可能得7萬一平,
自住果邊大單位先有9萬幾,
不過一間都冇賣,
深圳限購賣左買唔返
所以希望你地識揀啦

爽喎 1400平方十幾萬人仔租實有啦。
咁好賠哂住宅， 上沙首150平方賠住宅，之後面積剩係賠公寓。
仲要到依家仲係拆到二期，大沖都好似仲有最尾一期未起好？

村民果d樓同商鋪都起好左都有兩年啦,
仲起緊果d係發展商既樓盤,
所以成件重建項目等埋房產證就完結

你地大沖房產證仲未派呀？我識人都係大沖早兩年已經等緊。

9萬幾果d咪有證囉...
6萬果堆細單位仲味出證,
都已經係上年填左表申請,
仲等緊

依家大沖放租幾錢租一平方? 大單位同細單位爭遠唔遠，上沙遲D會有第三期依家諗定差唔多。

上個月大約呢個價
新城花園：
40平 5300
50平 5700
60平 6200

城市花園：
125平 14000

其實我係cliff yeung巴，字典巴回遷舖拎左幾多方？

合水口 留名學野

大哥
請問祖屋定義係好舊嗰隻
新落成既屋/洋房係計洋房/祖屋/其他野？

感謝回答～

如果擇係咪全部要哂大單位好？ 大單位細單位好唔好租？

南頭果邊啲新樓，依家大約幾錢一平方？

100多少少, 鋪頭d手續好麻煩

其實係父母搞,
合約係寫 "老祖屋", 仲要1賠3
正常推論應該都係指得1層既屋.
一般都起高哂啦
點會比你幾層高都1賠3咁爽

深圳樓
如果乜房產證都無
但而家兩老仲收緊租

可以有咩做定 打定底

大單位要自已裝修完先用得,
佢地叫做毛坯房, 冇裝修
有親戚主要換大單位,
初期都投資左超過500萬去做簡單裝修先租得出,
我條村近科技園, 多it狗(深圳黎講算高人工),
所以大細單位都好快租出
不過如果有得再揀我地屋企都想要返大單位

你係樓上舖？租出去幾錢個方？

係, 350,
但比個二房東日日煩,
好多程序要搞,
你果邊點？

股份公司或村委有登記就得喇

我個邊都係樓上舖，屋企人租左俾個大沖本地人13年，屌那星第一年得200蚊一方，仲有好似30幾方舖位去左集體管理，詳情唔太知，有早知冇乞衣

早兩日聽到講話有啲北佬肯13，14萬一方買舖，但唔知係點樣

有間咩中潤城都係租200蚊,
但果時我地諗緊自己開鋪, 所以就冇租,
考慮緊果時有人出350就比左佢,
因為冇本事回到本,
集體管理果d我地都唔知點,
唔知搵邊個收租

但大單位段平方計唔係租金平D咩？

如果到時有得揀商業，全揀住宅好定點都要一間鋪收租好？

屌 比錢上面就可以好快起到啦 仲要13層

計收租一定係鋪,
但風險係要抽到旺鋪(位置),
我地唔識價, 個二房東開350蚊就租左,
點知我地過幾個月八卦問下,
佢租到成600蚊
直接蝕6年價

唔係我
親戚整,
我屋企只係換左細單位,
呢d全部有基本裝修,
直接租得

無 其實想知大陸裝修係咩水位 因為佢d毛坯房真係咩都冇

字典巴你係咪跟祠堂個姓

係呀

咁可能我屋企人識你地都唔定

上網就唔自爆啦

想請教下，惠陽個太公死左，老豆老母無左戶籍有無得分地??

如果有點先可以攞返啲證明??

仲有而家好似分左幾塊地起樓，點先可以證明係自己??

一早講左有agent係到搵食 搞到個post變哂質

分左幾塊地起樓點會無證明?

大陸有地想放有無咩途徑?

啲親戚空口講幾塊地係屬於我果房人，可以起樓，但咩證明都無，所以有啲擔心將來點樣證明係屬於我地屋企

你親戚

所以想請教下可以點做

搵村長

日日係到番hea工等拆
等到好唔耐煩

愈急愈唔搵你
i know that feel

最緊要 最後都係想係香港市區買層3房 日日咁樣升
個邊收租慢慢儲係買到 但又要等10幾年
日日都好想快手拆完賠樓換香港樓
次次一拜年見到叔伯住大屋就好紋

拆完賠樓,
等佢起完再賣咪又係等10幾年
返返份正常工有d野玩冇咁悶好過啦
有野做時間就好快過

所以大沖村既巴打真係好爽 樓都收埋，我地連地都未收。

字典巴你地屋企有冇到租學位同車位出去？
唔係太了解租學位個操作係點樣

學位有留過電話比中介,
話搵到客就叫我地,
一個都味租得出
之前google過,
係搵政府整一張正式既租約,
對方會幫你比稅,
之後佢就可以證明自己住係果區,
用黎申請學位,
通常係租6年/9年,
當然會另外比幾萬你做"租金",
我聽返黎就係5萬咁上下,

車位而家係任泊,
有d中介肯租200蚊/月既,
但要簽成10年,
所以都係擺係度算

車位當初係點賠法？

早排有人問我地賣唔賣車位，但後尾我地諗都係算啦得十五萬一個，賣左到時間屋就會難賣左

一棟一個

會唔會同一個中介,
佢都係開價15萬車位
15萬賣完都做唔到d咩,
留係度等升值算啦

傳就1990已經話要拆
但到09-10左右先簽約,
15收到第一期既樓,
17收到剩底既樓,
18收到第一期既房產證, 商鋪
商鋪同第二期既房產證仲等緊,
不過冇房產證都可以租比人既

師兄哩個樓盤麻麻地，一是要近高鐵南站，一是行落少少近大亞灣近海果邊好地..

aa話高鐵揸車5分鐘到，或者地鐵坐一個站，如果5年後賣左佢當碌大舊錢有冇得唸 買唔起東莞深圳樓

咁其實都唔係好耐 10年內搞哂
由簽點分配合約計起

唔好太相信A A，但是惠陽淡水同大亞灣近深圳，樓價都穩陣.

等做千萬富翁

大亞灣計深圳定惠洲??

企石巴here

地域計惠州，但經濟同規劃偏向深圳，因深圳十年前已經想吃埋整個惠陽地區，但惠州市政府死都唔肯，仆街惠州市政府又一直唔肯投放資源被惠陽，所以唯有自己靠引資利用香港同深圳地産資金連同國企發展自己。

多名港人疑墮入內地買樓陷阱。有港人業主去年在廣東惠東縣購入「小房產權」樓盤，付清樓款後原定今年6月收樓，惟樓盤突然被列為「違章建築」，當局派員周四（12日）進行清拆。百名業主赴地盤維權，要求當局及發展商解釋及停止拆樓，反被警方驅散，包括一名港人在內的多名業主被警方帶走。內地律師提醒，港人不宜購買「小房產權」房屋，否則不受保障。

未入伙就強拆

班業主如果知冇房産證又貪平都走去買，咁被人拆又唔可以賴政府，本身係違建。小產權好多喺冇房產證，地方政府拆可以唔賠(可能被人坤左買 ），本身佢地自己又唔是本村人，買小產權房冒好大風險！唔同自建房，我自已鄉下都有二棟三層自建房，以前要去國土局申請報建，同申請准起證，近排話呢兩年發展商要開始徴收，國土局搵人用航拍機紀錄影相村每一間樓房，因好多人搶建，如果存檔之後加建一律唔賠同要拆除。

國土局又係仆街黎 徴收時一定有同發展商夾埋水9村民 好肯定

直頭係仆街添啦

買左小房產權樓花既人有冇驚緊

共勉之 再等等啦 一鋪搞掂

收住租先啦，到時收到樓搬上去住大屋方便自己收租，香港層樓租出去計落仲有賺。

租都收左好多年
無放過手頭上既單位
下次就會賣一兩個單位收現金 fing下

其實如果放會唔會好快放到？同埋回遷房係咪會比正常會平左？

睇咩地區 廣州 深圳 一線城市入面 福田 天河 越秀 南山 羅湖 一線區好快放到，因為剛需極大。

回遷房係會平D

點睇大亞灣澳頭?

東莞樓
冇房產證得准建證
會唔會出問題？

丁頭巴打 下個月簽紙 聽講租賠50蚊一平 唔知幾時起好

收/買/賣/ 問乜9呀你?

有無發展商收樓收地成交價睇?

其實係咪唔會俾人知?
我意思上網一般方法找唔到?

黑箱作業貪污賄賂

想買一手樓？邊度冇限購好介紹？ 唔該

純香港人有冇辦法中山買到商住房

大陸收樓收地條條村唔同價 有d又唔賠香港人/賠少少敷衍走你

講真唔賠香港人都係想佢地大陸人可以分多d 完全人為黑箱作業

等收樓收地既你地保重

btw 有無得告9佢地玩野

冇架, 都係參考附近d屋苑再打下折咁,

發展商收嘅話賠樓就咁計，但揀賠錢嘅話個價係發展商自己訂

發展商收地收樓,有冇人試過呢個條件去同發展商傾價?
發展商出嘅方案:樓換樓1:1
自己層樓100平方 實用面積8成半計,發展商賠嘅樓實用面積得7成,用這條件去傾,傾到賠1:1.2

唔係折完起埋咩？

聽講原先有田地既人會因為轉香港藉後由有變無份 又想玩咩小動作

搵你笨啦

第一次聽，可否透露下你幅地係邊頭？

聽講之前重新分配田地時 轉左香港藉既無份

請問點解搵笨？同點先為之唔搵笨？
想學下嘢

請問
我有個洋房
兩層半（第一同第二層都係1800呎）
半層係露台

請問賠償要錢嗰話
係咪第一&二層計呎？？
頂樓個露台點計？？

感謝各位解答

係，露台都計

我知啊師兄
多謝你回答先～

小弟係想問，個露台係1800呎
露台賠償係如下面兩層咁賠

定係另外有一種賠償計算方式？

謝解答！

一樣嫁，政府有規定舊改補償，露台走廊樓梯甚至花槽，都係要如實去補償。

一係就大陸人賠足 例如賠大陸人一百萬 但賠香港人就一萬

習種話農村自治 你地好自為知

香港人要團結返去fight 唔係就係咁先

突然做左暴發户

賠左幾多先? 呢到閒閒地個個半億

賠左4000萬

深圳?

邊度 現金？

4千人仔 ，差不多五千港幣
你就好

龍崗

跟產權證名入果個人戶口 定 是但俾個銀行戶口佢都可以?

夠退休

多數都聽人講要樓

巴打揀賠錢？
幾多平樓？

求入group

group dllm

要咩detail

TG group出去開post加人啦

入到group都係成班agent搵食

why not both

大陸樓房產證有無得香港搞按揭？

你試試問南商，好似得佢有機。

有無發展商徵收樓/地成交價睇呀?

btw三線城市咩價收?

有無巴打熟大陸法律？
老豆手上有一堆80年代起落既舊樓既土地使用證明書，佢老母留比佢，岩岩過左身，不過間間都好細，2X-5X平不等，依家阿爺話想告我老豆打官司爭返拎返哂，話咩要轉返做房地產證，叫我老豆交返出去。

呎度個個閒閒地半億
照樣返工
全公司部車最貴 撚鳩d高層

幾千萬買個靚少少既單位都無左一大截

岩呀 巴打
留返半買收息股囉 計過架啦
買5 6百手 滙豐 月入10皮啦

賠到樓繼續收租，大陸限購層樓賣咗買唔返，拎D租儲起買樓定期。

收租 計過 收幾十年先收返呢一刻賣樓個價
倒不如賣左佢 再用舊錢

咁大筆錢唔識投資都好危險,
唔識財技既都係留返樓慢慢收租算,
最少結論話比我知,
09年到而家賠既樓已經8倍增長,
但港樓CCL先得3,4倍

大陸有地既巴打打算點用?? 起樓?

你估入哂佢袋咩 突然間多左舊大錢 點分配都有排佢頭痛

我都係龍崗。但一d消息都無。

多謝巴打
不過深圳樓價都係頂橫行中
個倍之後應該無升得咁勁

你地無俾人搶地搶樓咩?? d樓既房產證等有齊哂? 過程無發生問題咩?

暫時見親戚都冇事賠足哂，由本身唔值錢既農民樓到依家每個單位都有房產證樓價幾級上，租金都多咗幾倍。不過可能因為係深圳關內，條村勢力大冇咁多黑暗野。

幾時先到我收

俾我就要錢唔要樓，有錢可以去第二到買更有價值既樓。要樓就要等房產證之後先易賣到，到時發展商都出哂貨你會無咁靈活。

深圳5皮一方 都唔係咁差姐
中國黎講深圳好似頭3
如果巴打你話去外國投資就另計
定你所講既第二度係香港

呢d都係睇條村夠唔夠大,
重建前條村計埋d租客都有7,8萬人,
政府都會睇住驚上新聞,
最少深圳關內唔會亂黎,
其他地方真係答你唔到

問題係通常要錢都唔吸引,
個價值比樓低好多,
發展商個出價根本上係逼你要樓

答單一問 返廣州買舖位放租點睇
一百萬人仔左右

100萬應該唔係地舖。

我鄉下條村發展商賠錢$16800/平方，但附近新樓已經9萬一平方。

所以深圳有樓徵收既巴打真係無敵

賠償價錢又貴又唔會亂黎

印象中香港人唔比買商業性質既物業,
好似要開公司先買得,
稅都唔算平,
希望冇記錯

巴打邊頭?

你當發展商傻架 但要樓都有可能品質較差

請問，要樓嗰話
得手既樓賣出價會較低嗎？（假設品質不會較差）
得手既樓可以立刻賣出嗎？
如果唔可以立刻賣出，要等幾耐先賣得？

感謝回答

福田上沙

正常賠既樓,
都會比發展商自已起黎賣既差少少,
咁當然價錢都冇咁好,
但村委都唔係傻架
同地段都唔會差好多, 比盡15%,
味出房產證之前都會比人壓價,
買家會擔心一房多賣,
又要求買家有實力full paid,
通常都比大部份錢, 有證再比尾數,
已經少好多客源.

會較低 品質會較差
可以立刻賣 有人要就得
等有證先賣會好d

首先多謝哩位前輩回答

請問要樓，1）房產證正常幾時收到？
2）房產證作用係...？
3）後有房產證，買方再比尾數，咁同有房產證時賣，所賣價錢可以相同嗎？

望各位前輩解答
感謝大家

1, 唔一定，有部分發展商交樓即發房產證，亦有人試過收樓後半年都未有房產證，關於呢一點可以向簽賠償合約時要求發展商加條款，若果未能準時交樓或房產證，要求發展商就合約所訂作現金補償。

2, 房產證即屋契

3, 上面巴打答咗會俾人壓價

感謝你
願主保佑你

有冇深圳地鐵8號線沿線既巴打
起好8號線會唔會帶動少少樓價

有冇巴打係東莞樟木頭、塘廈個到有樓?

有冇d咩地產網/wechat係可以留意下大陸個樓市？
例如會有放盤放租,邊到起緊新樓既新聞等等
thank you

呢啲地方就算啦 幾千蚊一平

房天下，家在深圳

班人吹咩大灣區，你睇平湖， 樟仔…咩狀態你就知係點一回事

炒深圳就算啦。我玩開短炒的 平均兩個月執十個左右。唔好同我講限貸限購。有錢就有方法。一離開香港。惠州乜柒 送就會考慮，實際成交量有幾多。係深圳返工既，會唔會去惠州東莞住啊 我理柒得你惠深高速九個字到深圳可以渣車返工 有幾多個會咁做。

深圳應該係成交量最多 其他地方好多有價無市

當年限購令出，用全屋人名30萬買入幾個紅本關外單位，持貨以今，每個升值至少100粒，日日有地產佬打俾我，問我放唔放。 限購咪玩其他短炒 但係非深圳區，一個都無渣手。玩呢啲全部都係要玩現金錢滾錢，因為深圳四大銀行不對外借貸。當然唔似上面啲巴打有本地原居民樓 unun腳就等發展商收購。但係如果要講租金回報，深圳真係不了 暫時手上見最貴有一個係福田cbd 見有人掛牌630，但我預計要出貨550-600 左右。當年借錢買入200 左右（已供甩）。

犀利

各位前輩
請問有咩方法/網站......可以得知嗰個地區既收購
情報/價格

小弟係泉州嗰邊既
唔該曬！

Lm

你問左好多次喇喎

唔問啦
多謝你條Link

你敢唔敢賻？ 有機會血本無歸或者fatfat豬

小產權
有機會血本無歸

[member]求加tg gp

啱啱簽左紙，預幾個後收樓，份約聲稱3年半起好樓，係咪要起好先會有薄仔？收左樓有無方法問到銀行借錢？求巴打解答

全要樓?幾層?

邊區，幾大
定一眾巴打提子下都好

有方法，揾啲放數公司，直接銀行就應該唔得，之前拎紅本抵押市值600 借50都唔得，仲要係有關係 中央不對外借。如果要借一般揾放數公司收2-6% 手續費睇佢黑唔黑心，銀行商業貸基準利率4.9，放數公司一般都高過呢個息口，接近高利貸。

50萬點買紅本啊大哥，有無睇蘋果動前幾日，炒海岸居啲樓啊。 不過一來難甩手，二來有機會比政府強拆，4月26 先推平左幾棟，發展商走左佬，投資者都血本無歸，但係新聞一般都好少有強拆既消息，南山 寶安 福田羅湖最貴地段 同香港啲樓差唔多。而家仲要港幣勁唔值錢

關內有好多平價樓，不過多數係舊小區，買呢D既人多數都係駁佢棚改多過升值。

提咩 全個家族分 我分得幾百平 比起呢度啲巴打億億聲差好多皮 南山區 恒大收嘅

唔知香港做按揭 有大陸樓會唔會易啲做到呢 我本身唔係政府工

請問，點既情況會可以億億聲
可否列舉一下
唔該曬

一棟攞晒咪億億聲

1賠幾? 幾錢一平收?

1賠1 我要樓

一棟大概幾高，一層幾多個單位？
想了解多啲
多謝解答～

咪睇你本身層樓起幾高，同一個單位幾大，我屋企呢啲本身農民房（非產權房），起7層到，一棟加埋千幾平，市價5萬到，都係幾千萬到，但好多巴打有幾棟，咪有億億聲

南山區有幾百平 都有一千幾百萬啦 不過你要樓賠左幾間你?

我揀細單位 7-8間度

你打算用來放租?

係 細單位好似好放啲

只可以咁用，大單位反而唔易/好租/租唔起價

邊間匯錢無咁輸匯率

135 萬人仔 近百六萬港紙，邊間銀行做到按歇？ 佢得五十萬港紙。

同香港樓一樣

有無人知道大陸徵收人頭補償指咩?

係咪指徵收集體用地時 果條村既人就有錢分?

收樓賠樓定收地賠樓?

收樓 我隔離果個人起3層樓小平房 賠少好多

呢段時間係咪當租你屋咁毎月俾租你 直至起好收樓?

係

毎月有幾皮人仔收

btw 有無話幾耐起好?

一般3年半 我睇其他盤都係差唔多

請問咁樣當租你屋咁比錢你
比錢既計法係點？
可否詳細講下，例如我上下兩層都係170平

唔該曬！

深圳福田區上沙村，深圳南山區向南村補償表， 你可以參考下，入面有講過渡期租金，深圳關內市價大概每月40-60蚊一平方。

丁頭？大新？

個office喺向南村

南園村個村長貪污搞到無進度

正常 大陸有一官半職點會唔貪

灣廈村
近深圳灣

鹽田區

深圳灣fat fat la

有排等呢

福田沙頭金地工業區舊改啟動，依家已經有85%業主簽咗約，今年6月將會完成簽約， 將會建造金地集團總部，甲級寫字樓，九年制中小學。完善沙咀路周邊環境
大金沙又搞掂一個拼圖，只剩返金地花園，上沙三期，下沙，沙咀二期，沙尾。

下沙 快快快

好耐無上黎，皇崗村有冇人update下？

個個都深圳 有冇人從化？

有冇熟大陸買樓既巴打可以解決我既疑問

想問咩？

深圳重有邊到樓可以考慮投資？

我都係龍崗，無消息係無收購？

坪山碧岭沙坑 有冇附近嘅巴打有消息

你塊地係邊到? 無發展商去收?

中介代理除左幫人放樓有無放地? 有地待放

想問下佛山／順德區d樓大家點睇
老豆老母退休想上去

各位前輩，求指引。請問如果東莞有塊地，但得張紙，重要係由村委發出的集体使用証，而我又不是村民，那還有價值嗎?有無保障?

有冇大陸測量公司介紹?想搵人測量下祖屋有幾大.

有無人係大陸搵過中介? 有無邊間信譽可靠d?

我都係龍崗， 本身都諗住拖多下價高d先簽，最近原來話會有地鐵起係我地村附近， 而家諗住再開高價d

我龍華區都話起地鐵🙊

有無tg之類可以傾下？
我都未簽呀⋯⋯

坪山d樓都賣緊差唔多$20000蚊一平方。想知深圳一線同羅湖區咩價位呀？唔該大家

新樓 關內8萬-17萬都有

咁便宜?我見賣緊3-5萬一平方.

坪山石井附近

嘩。貴到咁

留名睇野.....(利申1998年已入深圳場, 2000年玩到去珠海、中山、湖南、四川等)

深圳仲有冇兩三萬一平

無....

支那就嚟行樓凍
買左支那樓嘅RIP

推

我想深圳上車自住 香港真係買唔起
遠少少都可以 有地鐵唔洗驚
惠州要坐大巴好麻煩
汕尾又要去北站坐高鐵

講左好多好多年

我都係龍崗，都無消息 ，巴打介唔介意講咩位置

文錦道39m2都190萬…

龍崗好難揾細單位
新盤好多都三房
公寓40年產權其實我想買自住喳
不過都好似四萬啦
真係買唔起

其實有時租仲抵過買…自住既可以考慮下租…

租緊
的確係租抵好多
租隨時比人趕走
都岩 繼續炒股等多d錢上車

東家唔住，住西家… …大陸樓越來越難玩，好多時都覺得有價無市… …

沙頭角 仲keep住5萬

我深圳灣地鐵起左5年都未起完

留意下深圳旺區既細單位…（但唔好期望翻倍，收下租，儲下錢only）

唔好咁樣搵經紀....因為你俾水隨時要俾兩份，如果你睇中邊度就搵返果度樓下既地產鋪既經紀，如果搭上搭的話，俾佣金就會多.....

我都係第一次聽，如果你是本村原居民，而戶口去左香港發展商收你層樓或地都會賠到足，而本身以前老豆老母既山場果園林地都會按比例賠錢！至於分紅股份制有地村香港人都會計埋因人地村徴收時成立股份公司有買股份，有地地方會冇，各處地方都唔同，個post有好多巴打因拆遷已經收曬樓同收曬錢
利申..上2個月村委同村長吹雞已返去簽名同登記人頭...

想問下香港邊到人仔換港紙比較高匯率，一直都係向中銀人民幣戶口到兌。

同問🙏🙏

我想問 到時徵收過左尸 我大陸張提款卡（張卡有銀聯標誌） 到時喺香港中銀提款機㩒出黎 有冇手續費架？唔該各位

唉屌

鄉村有塊地，係90年買入

而家就算 起房屋 都可能沒土地証

你地人頭錢同大陸人一樣咁賠?

btw 都要賠償價合理村民先肯簽名

應該可以再申請

近年 江門新會 升到PK

好多深圳人 走來 新會炒

前年7000蚊一平方

而家要11000-12000蚊 一平方

上海啲鄉下地方兩層洋房+花園車位

但唔撚值錢

咁都唔算升好多啫（相對十幾年前深圳狂升果下來計）

有下崗仔

我泉州嗰邊幅地同房都係咁上下大，請問你嗰邊預幾錢一平？（無聊一問，我知泉州上海有別）

留言學下野 想問下翠竹果邊有冇師兄收到風會收樓

巴打，我上個月都返左去鄉村登記

而家我最擔心 係宅基地，還沒起屋

手上得張收據，因為90年買入至今

問題 就算而家起屋 都可能沒土地証，唔知點算

記得好好保留收據都是証明之一，因依加宅基地起樓要准建証先得同最難辦，你是本村人一般自已村人唔會謀到你塊地，我自己係村有兩棟，分别係我阿爸92年同08年起，以前唔使咁麻煩，自己地話起就起。我條村上次登記左開始所有村民一律都唔被起同暫時停辨所有土地証明，但你既地始終是你，放住係到先。就算徵收你塊，一律按坪方補錢被你。

我唔要錢，都想要返塊地

咁本身塊地都係你架嗎！何況有買賣收據

巴打 相認

幾時會收地或者發展
感覺長安慢過人土木

地*

點解停辨所有土地証明?

當初買時無宅基地使用証/國有土地使用証?

有無人知宅基地只可以賣俾本村居民?

沒

問題 土地証 轉唔轉到名 給香港人？

自己村停辯，因要徴收村內所屬土地同房屋，同早前好多人搶建，所以早排登記所有村內人頭同房屋影埋航拍，由登記個日計暫時停辯所有土地證明！

唔俾人起樓 關辯土地證明咩事? 驚人無份變有份要賠多份俾人

塊地屬於你就落你名 唔關香唔香港人

咪又係發展商後面發功要政府做嘢 驚啲村民越起越多越高，要賠多地所以村委同村長吹雞(包括去左香港既原村居民）返來登記簽名

官商勾結 一於集體唔簽

屌佢媽知北 咪就係 但好多村民見到地錢同返遷樓咪又濕撚曬，所以大多數都簽左

快啲比人收啦

利伸有兩個土地證

巴打有無留意果度發展？
村內真係有好多地方爛爛容容唔知想點咁
個政府好似無咩搞作咁

有無聽聞有發展商想插旗

無呀 只係咁岩有親戚塊地 收左做沿江高速 入口

嘩 知唔知賠償係點

唔記得啦 都係賠錢 都有8年前應該

拆遷要幾耐先真正收到樓

利申：白石州三棟

土豪

巴打搞左確權未？
白石州+1

好似連大動作都唔多 地鐵又起得慢過人

真係等到頸都硬

求加tg @blueskyofsister

惠州白石村有冇咩消息?

想請教下咁多位
如果條村唔係所有人簽左名同意徵收 9成簽哂
咁會唔會有咩法例過左某個數可以強制徵收定點?
同埋如果大家比人收 其實唔洗咁急簽約 堅持下 因為小弟果到有幾家人都係咁r到更多著數
eg.本新總平得1xx 最後比200平你 / 鐵皮屋同磚頭屋個價唔到 最後鐵皮屋傾到磚頭價

同問。另外想問有無巴打絲打上沙花園比人收？ 宜家自己果棟得返2-3户未肯簽，唔知會唔會被斷水斷電強制收樓。

有冇葵涌既朋友

巴打無簽到？ 都係上沙？

簽到？唔明
上沙最近有個敗家仔輸左2千萬
真係諗唔明 有2千萬收息都一世唔洗做啦
唉 點解唔係我有

宜家上沙收地，聽我媽講賠係貼100萬人仔，一係就樓換樓，但係細左一半左右，宜家唔肯簽紙賠，你係唔係都係上沙居民，如果係，簽左賠錢定樓？定係連名都無簽，等下次傾賠償？我媽問我點算好，我都好迷茫

幾大？

我老豆一早簽左啦 但點解會細一半既

我都唔知點解啊 , 見人地有埋咩搬遷金，我地都無，死都唔肯簽！您簽左賠錢定樓？ 您介唔介紹加tg 詳談

6x 平左右 ,

賠咁少？ 一層？
得1.6萬一平米

係啊 , 都係上沙居民？ 見住人地袋咁多，我地得個豆屎仔咁 , 點簽得落， 又無親朋戚友幫到手，宜家唔知下一步點行好

我唔係阿
但呢個數的確少
你換樓少一半係咩意思
應該無咁細既單位嫁？

建築面積照賠6x平 但係仲要計埋走"long" size . 再扣埋門佔既面積等等，扣扣下個面積同扣左一半無分別～ 上沙一平方賠幾多先係合理數？

你係上沙花園？ 計埋走廊係咩意思？ 門佔又係咩？

上下沙發展區 咁近口岸 鳩估周邊都80000/m2
俾個5折都要4萬啦
都係問番深圳巴打好啲 我係第度人

無玩tg呀 但問題係我聽老豆講黑市
而家掉出黎3萬一坪應該都有人接 你賠邊到呀？
我就東莞同上沙花園
你係唔係上沙人？ 搬遷我記得好似8萬定9萬我200幾坪
多數老豆搞下次番去幫你問清楚 多數人都簡要樓啦
睇下之後大金沙 睇下有無機會6-7萬一坪
又咁近口岸 真係唔好賣住先

下沙無聲氣

上下沙巴打可以睇返第19頁 整合咗大金沙成個規劃資訊。 20頁有中洲灣樓盤廣告。

係啊 , 巴打都係？ 姐係賠6x建築面積入面，包括埋最近自己既走廊面積（當棟樓起好，樓換樓既時候就係咁賠，所以並無賠足6x平方。

我係塘晏收唔到呢邊，但都有親戚上沙花園有簽，都有聽過走廊唔計，但唔係好明，即係到時賠返60幾平方既時候，有部分平方係賠落個新樓走廊到？

咁咪即係上沙花園度呎賠俾你計建築面積，但賠樓就賠實用面積？咁唔怪得簽咁耐都未簽好，上沙向關內都出手咁低，人地關外至少賠1：1.2 ,1.3。

同你一樣，上沙花園， 錢得100萬無可能啦，諗住賠樓算啦 , 如果無tg , 點樣聯絡到你

宜家就係咁，賠果陣，6x平方係建築面積之餘，仲要計埋新樓走廊面積，計落個單位等同於細左差不多一半既實用面積。

無錯，宜家個賠法就係咁，所以無簽，下一步應該點做好？ 無親戚可以問😪都唔識從咩途經爭取賠多d

唔好簽，發展商趕住起貨仲急過你地，慢慢同佢傾要返合理offer先簽。

西鄉有排先收得返 起碼廿年
利申河東

宜家企硬唔簽，聽格離單位唔簽，開始出現放屎係人地門口，同埋斷電。 唔知會唔會好快到我地🤧

買一層樓要簽百鳩幾個名 打百鳩幾個手印
又搞乜又搞物 香港使乜咁煩

巴打想請問下而家向南恒大收幾$一平方？

錢？一般都係樓賠樓喎

咁你知唔知而家多唔多人已經簽約？

13年條村已經傳要舊改，18年終於成事開始傾賠償。最快4/5年後可以收樓

巴打同郷，有冇咁高呀...

大陸好多樓都計埋𨋢口。我都覺好搵笨

加埋可以？ @gymguys Thx

Thanks

加埋我

TG group洗板又開始，出去開post加啦

私人樓 要睇位置咯 幾千都有架

tm./gum20077

求加
tme./gum20077

急 前排買左棟樓 依家徵收 綠本 徵收要原屋主簽名 但要我比2百平方佢先肯簽 點搞？

可唔可以收留埋我同個fd

TG group又嚟洗板，根本討論唔到 。我唔再過嚟傾舊改嘢。 Bye

好多深圳

有冇廣州海珠近大學城呀？

下個post頭睇黎要講明唔好洗tg

舊登有post討論?

幫你推

新手想請教巴打們

我阿媽有層祖屋喺珠海，最近嗰啲只有新年先打一個電話嘅大陸親戚狂搵阿媽叫賣咗層樓俾佢，其實我喺咩途徑會知道係咪就快要收地？

有無人知宅基地係未只可賣俾同村村民?

想問有無巴打簽左紙，幾時開始賠租

巴打 邊度人

南頭

鄉里

你個親戚住個度點會收唔到風。

得閒飲茶

好多年冇返去，過多個月都要返去睇下收樓情况，都未度尺，得二層普通村屋，約一百平方，冇巴打咁多

有冇人知田貝4路，賣燈地磚商場後面果炸舊樓幾時會有人收？

有冇巴打知桂園路情況點?
呢幾年會唔會收樓

即係差唔多要比成千萬佢

中山上乘世紀有無巴絲有睇過？
我見幾近地鐵。又近深中通道，又近高鐵站，
要200萬，諗唔諗得過

add me. tg

terryhkhk

巴打麻煩加我入tg group

就係想要個解決方法

同問，睇無線個節目:日日有樓睇講係

但個問題係我不是村民但我買左，唔知點

條條村唔同 可以自由買賣但有d村買完唔比起 有d又可以起都係去問村長啦

我起左，係驚收地時無錢賠。
因為呢 d宅基地得張單同張爛紙集體使用証

請問大家有咩建議?係咪應該盡快賣鬼左塊地

聽講依家統一做不動產權證書 你可以去辦下 即係以前既房產證

幾錢買? 係邊?

感謝!!!

會不會一辦要收返我地/立即要補地價?

去問村長

係東莞 三線城市 石龍附近

大約15年前買落，當時幾十萬

等徵收fatfat

成日覺得點村長大陸人會呃人自己攞著數，事關我不是村民

最驚我不是村民，血本無歸

有證就有得講 一係你去問律師

有冇爸打沙井,有冇消息收地?

有冇平湖巴打？

屋企有廠地係個邊 近年發展好快 我個邊近華南城同起緊醫院

屋企傾緊賠償等拆

我屋企嗰邊近未來地鐵站，連地下六層

想知依家收到邊..收緊邊條村

仲有大概咩價位..巴打要樓定錢

有無蔡屋圍消息？

惠洲有樓想放 大家覺得應該去惠洲搵中介定近近地深圳搵好?

清平高速？

我屋企人0係深圳布吉有棟4層高別墅起0係城中村入面(以前係屬於蓮花山莊)
齋屋有超過400平米，唔計花園平台同圍牆

最近個位置畀華僑城睇中同布吉老街一齊舊改
好擔心佢係咪會1賠1定還是會150平米之後就賠錢？

間屋冇房產證但係登記左歷史遺留問題Note...

利申，唔係原居民

如果近市區，布吉d樓比較平
不過要快，因為一帶係咁舊改會帶動周邊d小區樓價

呢個真，龍崗一帶多數都係大單位
我有親戚最近由羅湖搬過去，嘩，有140m2
0個度叫回龍

巴打
我老豆布吉都有棟4層高樓(蓮花路果頭)
好近你果度 舊年年尾去左布吉一村果度登記左意向收集 你地係咪都登記左？

不過棟樓有綠本

其實登記左歷史果張野就得（粉紅色果張a4size )

有冇福永舊機場巴打新消息
只知到舊屋地舊改，不過等到發酵

沙井步涌仲等緊 ，人地后亭就收哂

仲以為你棟野0係蓮花山莊入面

因為0個個位暫時唔會收，0個邊係別墅區
住0既人好多都唔窮，聽講曾經試水溫要人賠佢1:3
難怪嚇走d地產商

我棟野當時冇登記意願徵集

其實想問下
如果有發展商收地
賠左一大筆錢 e.g. 幾百萬人仔
其實點樣將筆錢轉落黎香港
我都係想係香港買樓當首期姐

諗禁遠仲乜，最差情況咪螞蟻搬家

邊條村

你棟野幾時買的？
如果10幾20年前買落
依家Fatfat 爽歪歪
不過就唔知你果d徵收點賠法

0岩0岩10幾年前買

其實就算1賠1都已經fatfat
如果係分到幾個100平(1000呎)大單位拎出去收租再留返一間自己住都已經好爽

我見有d舊改夠膽死只係賠1:0.9，都唔知d村民諗乜

沙井等緊收地嘅巴打路過

果陣好似5000蚊左右1平
Fatfat啦
不過聞說蓮花山莊死過人 陰氣重
正常都起碼1賠1

兄弟 新圍定舊圍？

隔離潭頭揮揮手。

入貨, 快快快, 中山爆升呀

無眼睇

收左50萬訂落袋 但仲未開始起樓

乜原來徵收賠錢都要扣稅架

收幾多?

賠$400百萬人仔。睇張野冇記錯最少都好似要扣幾十萬稅

得四百幾咁少？

冇計。政府收。冇尸藉頭150平方$22000一平方。
層樓得170平方。獎金加裝修費 賠差唔多$400萬

我老豆名個棟 三層半有480平方。得550萬。頂樓個半層80平方 比左我阿叔起。佢叫我地要比返$110萬人民幣佢地。

我阿叔有尸籍。佢以前開飯店。喺我地屋企門口位起搭左間幾十平方既工人屋。政府賠480平方比佢。政府政策咩一棟一尸

喺咪落左香港就無戶籍？

大陸而家幾好福利呀。50歲已經有老人金。越大年紀就越多。仲有分花

請問有戶籍既幾錢一平？
可否透露下做個參考

深圳樓價係咪已經到頂
想等埋8號線地鐵線開通 再睇睇放邊層

都無話頂唔頂…只係升得慢咁解…

所有平方都賠$22000一平方。要樓可以要480平方樓，冇尸藉就頭150平方賠$22000 ，150平方打後就$8000千幾。要樓最多只可要150平方樓。

新圍啊

我舊圍，呢度有個巴打都係舊圍

你有咩消息？

深圳寶安有塊地8千平方租比人做學校，應該收幾錢一個月先正路？

fat fat

200k一個月

之前話拆但而家又無聲氣

tg: adp1119

睇完藥王巴d資料先知我個到gx1 移民無望

點睇，之前十二月已經搞左次意願徵集
跟住又話夠數，三月申報左
而家又搞，唔知係咪地產商拋錯浪頭

呢張先係

松崗朝陽小區 十年八年內有無機會收？

呢次真係唔知
不過星期日翻大陸
去了解下先

有地下錢莊，但要收費，通常找換店都會識人
其實要樓再賣應該好D,早幾年我屋企就係要左錢，而家大陸升到乜咁，雖然香港都係升，但你轉左落黎都係買得一個單位

其實想問下有無巴打係要錢？定個個都要樓？

我屋企人唔要樓。因為唔岩心水。好既單位比人揀哂

有現樓揀咁好，咁你可以即時比較到，賣樓同要錢邊樣好，轉落黎真係煩嫁

巴打知唔知寶安鳳凰岡係咪俾華潤收地？幾錢一坪？

點睇

[樓價未到頂] 深 圳 樓 市 變 天 或 波 及 香 港 樓 價 料 再 升

就咁睇關外城中村冇乜著數

關外收都係似做果啲保障房
賠償就政府價

有冇沙尾巴打
幾時到我地

呀爺係舊街市果間屋早幾年俾佳X業收左(好似就入伙), 依家等收埋北門坳果間屋仔...

政府收還是發展商收？

政府。唔知有冇貪污

打去問左
原來之前交過意向書就唔洗再去簽意向書(因為發展商都係華僑城 會有記錄)
同埋條友話要5條村都要超過80%業主同意先會執行下一個階段

不過之前睇到有大陸d網民話 李屋村 何屋村都over80%業主同意左

但好奇怪
張野正正係出自何屋村
證明有可能舊年係有人放流料拋人

下！？ 點會啊
我親自去一村辦事處簽意向書
都係華僑城wor

我意思係，唔夠數都話成夠數

咁就唔知啦
都好啊 我都想快d收
岩岩先翻到香港
打理棟樓好麻煩
掃地 清坑渠都要做

咁又係，深圳市區去布吉又遠

我棟野就用黎自住
你座野係農民房定別墅？

綠本(應該係農民房掛) 4層高
租曬比人 留左個單位比自己有時住下

想問你地大陸收完啲租多數拎去邊到換返港幣？

麻煩大陸有樓既入一入黎 （4）

我間野冇房產證
都係四層高，但係有花園同埋有位種野
諗住遲d租出去，橫掂舊改都有排搞

下！？無租過出去？留空屋係度？
係架 舊改有排搞

平時屋企自己住
不過近年已經搬返香港

嘩 好浪費
租出去Fatfat

Urgent!
想問下咁多位師兄
依家大陸層樓個租客打死唔撚搬
佢已經半年冇交租，Cut左水電
佢自己又搵人駁返...
9月要交樓
自6月已經有同佢地傾叫佢地搬
依家唔交租不單只
仲要反咬我地要十三萬先肯搬
打官司又會拖好耐
有咩方法可以做

無從入手 租收唔到都唔緊要
錢 幾萬叫到佢地走都好
依家開價要我地十三萬先搬
話打死都唔搬
如果遲交樓就罰錢
遲到十月就好似喪失層樓擁有權

懇求咁多位師兄
知道/有辦法搵下我

報公安未

屌佢老母 等間大陸公安恰撚埋我
唔跳樓都唔得！

幾時開始拆呀？如果簽左名 收埋錢咪唔好理佢囉

而家大陸公安文明左好多

遲下睇屋企人幾時返多次
搞唔掂真係唯有係咁

道理喺你地個邊。洗乜驚

寧願攞13萬黎同佢打官司都唔好撚益班租霸

大陸d野認真好煩，又山長水遠又請假咁返去
可以返完傾完冇共識
浪費我時間
好似同Freeride做野咁

有發展商包高層數既樓黎做
有親戚比人包左棟樓變收雙倍租
但簽12年約